[學佛][阿彌陀佛] 什麼都計較的人最可憐

【 什麼都計較的人最可憐 】

佛教是事事無礙。只要你不分別、不執著，清淨心現前。清淨心是真心，有念頭的心是妄心。佛教我們用真心，不用妄心，這一點很重要。

現在的社會，一般人用妄心，不知道真心。妄心就造業，業有善惡，會有果報；真心不造業，所以真心累積功德。現在學佛非常困難，因為用妄心。

不執著。「凡所有相皆是虛妄」，你執著它就錯了。

虛妄用科學來解釋，佛經上有，一彈指三十二億百千念。這一彈指多長時間？

一彈指，像電影的幻燈片一樣，已經走了多少張？三十二億百千念，哪是真的？

全是假的。所以佛經裡頭有科學。一個念頭就是一個畫面。你一彈指三十二億百千念，哪一個念頭是你？

沒有，都是假的，可別認真，認真就上當了。不能認真，認真就生煩惱，麻煩大了！

能夠成聖、成賢，就是見色聞聲，六根接觸外面六塵境界，知道那是假的，不分心、不動念。

那是什麼？在禪定之中，定久了就開悟了。空，皆為空。

沒有辦法放，有一個方法，教你念佛，把佛這個念頭一句一句繼續下去，其他的雜念都沒有了。所以淨土宗這個方法最高明，人人得利益。

最傻的人、迷得最深的人，就是什麼都計較、什麼都不放鬆，這種人是世界上最可憐的人，沒救。

所以學佛的人多，成就的人少，原因就在此地。還是要把原因搞清楚、搞明白，然後你一切都如理如法，你會法喜充滿。外頭沒有，找不到，要到裡面去找。

如果有使命感，那就跟佛同志了。佛是什麼使命？希望佛法世世代代傳下去，不要讓它中斷。

所以念佛人念到功夫純了，念，阿彌陀佛，不念也是阿彌陀佛，功夫得力；這個時候，定有了，慧也有了。

麻煩的是他不走這條路，他一定要分別執著，一定要跟人計較，這就沒法子了。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
📝恭錄自 2018-05-20 午餐談話

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️隨喜功德分享此文。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛都有__

因不計較家人對自己發怒
令男朋友一同被罵受苦 該怎麼做

淨空法師：魔、佛就是一念覺迷變現的境界，你一念覺，外面統統是佛；一念迷，外頭統統是魔。說穿了，真正外境無佛亦無魔，佛與魔就是你自己一心在那裡轉變。所以不管在什麼情形之下，別動肝火，決不生氣。也有人說，如果不生氣，人家來欺負我，得寸進尺呢？這個情形有的，可以裝著生氣，假生氣別真生氣。一生氣，事情辦成了，那叫善巧方便，那是智慧的運用，不是真生氣，真生氣就是火燒功德林。演演戲，表演一下沒關係。我們一定要善於運用，善於運用是智慧。

淨空法師：你得要知道，讚歎我的人，獎勵我的人，那是消我的福報；罵我的人，害我的人，消我的罪業。你說哪個好？我的福報被那些人消掉了，這個我們不願意的，業障被人消掉好。所以我們對於陷害我們的人要感恩，對於讚歎我們的人，謝謝他就算了，為什麼？他消我福報，這個要懂得。真正搞清楚、搞明白，我們生活在這個世間天天快樂、法喜充滿，不了解的就產生怨恨。你看，讚歎他的，替他消福報的，他很歡喜；替他消業障的，他還起怨恨。這叫顛倒，這個沒有智慧。學佛要開智慧，智慧就是從這個地方就看到了。這幾句話我們要真懂了，應用在日常生活當中，多大的福氣！

心不是垃圾桶 不要把別人的不好放在心上

學佛人能否打飛機